\begin{enumerate}
  \item La suite \suite est une suite géométrique de premier terme $u_0=6$ et de raison $q=1,4$.

        Dans un premier temps, la raison est telle que $q>1$ donc la suite \suite est croissante.

        Dans un deuxième temps, on peut déterminer l'expression de son terme général :
        \begin{align*}
          u_n & = u_0 \times q^n \\
          u_n & = 6 \times 1,4^n
        \end{align*}

        Calculons $u_7$ (le huitième terme) :
        \begin{align*}
          u_7 & = 6 \times 1,4^7 \\
              & \approx63,2
        \end{align*}
        On peut représenter graphiquement les huit premiers termes de la suite \suite en utilisant
        une graduation de \Lg{1} pour une unité sur l'axe des abscisse et \Lg{1} pour $10$ unités 
        sur l'axe des ordonnées.

        On calcule les termes de \suite en utilisant l'expression de son terme général pour les valeurs
        de $n$ allant de $1$ à $7$.

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \begin{axis}[%
                axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
                x=0.6cm,y=0.12cm,                                  % unités sur les axes
                xmin=-0.4,xmax=8.2,ymin=-0.2,ymax=67.2,        % bornes du repère
                xtick distance=1, ytick distance=10,           % distance entre les tirets sur les axes
                minor y tick num = 4,                         % nombre de divisions mineures sur les axes
                grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
                tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
              ]
              \addplot[mark=+,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick, samples at={0,...,7}] {6*1.4^x};
            \end{axis}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
        \item Sur le graphique précédent, on peut constater que $u_5<40$ et $u_6>40$. 
        Donc l'indice tel que tel que $u_n>40$ est $n=6$.
\end{enumerate}
